環團斥梁歪理轉移視線

環團斥梁歪理轉移視線

要聞

梁振英

【本報訊】梁特「南風」論被天文台前台長李本瀅狠批欠科學常識，有環團亦反駁梁特言論，指空氣污染成因多，不能單靠風向作結論；又指去年有一半高污染日（空氣質素健康指數AQHI達8或以上）受珠三角季候風影響。
健康空氣行動社區關係經理龍子維稱，空氣污染成因很多，肯定不是如梁所言，香港一吹南風便令廣東有霧霾；即使香港部份空氣污染物，如二氧化氮等濃度有時比佛山高，「但污染物未必吹到去（廣東），會停留喺本地」。他斥梁說法為轉移視線，「好似講到香港同內地嘅污染物問題互相影響，特區政府做到嘅嘢比較少，但明顯唔係咁」。
龍指冬天時內地沙塵暴為港帶來微細懸浮粒子（PM2.5）等空氣污染物，加上風弱，污染物易積聚形成霧霾或煙霞；而香港春夏時吹海風，故空氣情況較不受內地影響。環保署回覆指，去年香港有11個月出現高污染日，逾八成由珠三角污染物及熱帶氣旋造成，其中4、11及12月全部純受珠三角污染物影響。
■記者李詠希

相關新聞

李本瀅曾撐佔中罵政府

要聞 5小時前

現任台長隱藏帖文補鑊

要聞 5小時前

炮轟「港累內地有霧霾」無常識前天文台長K.O.689「南風」論

要聞 5小時前